有冇人中年轉行做物管 （10）

自己post 自己開

樓豬幾時先玩完膠

繼續討論豪宅盤
法團多唔多會開？困係山上面會唔會好悶？

睇site

佢話有1個法團7個細會.... 唧係做死人

我果面幾個月先開一次會

你星期六使唔使返工?

從來都冇膠過

覆返樓主之前個問題，我本來做FM的，但好多office都轉mobile office，做唔到落去

FM 好過 PM 好多呀
竟然轉入黎

我無讀過FM/PM呀，做過幾年FM咋，仲要淨係睇office
但做親啲盤都close office，前景好灰呀

FM轉豪宅？傻撚左
做咩FM

睇office嘅fm?
data centre/ telecom?

個客office嚟緊要close嘛，呢啲情況仲要唔係第一次
FM咪公司打雜，做Admin嘢同埋叫人跟維修

一定大把人話你傻 入到PM你仲灰

唔係啦，普通office咋，仲要守埋門口

我做過兩個盤，兩個盤都close office，仲要大公司

都係呢排灰D 多撤走先close office??

宜家做緊嗰個盤下個月close
同埋香港FM嘅公司，似乎無邊間好做……

撒資? 如果唔係點解會close office

好多公司轉型租business center / WFH，個office要嚟無鬼用啦

大公司始終都要個office既

唔明 個盤close係咩意思 拆樓？
只要個地方唔拆都係要有負責人管㗎

但唔會係香港，國安法立咗之後更多外資會走，佢哋宜家主要based係印度同新加坡，香港算吧啦，人工高租又貴

佢哋連地方都唔要，叫啲人返屋企做嘢，有需要先租business center

oh in-house
屌貧窮限制左我嘅想像
get錯fm

無電牌又無讀過FM, 唔係我都想去data center做

我都係無牌FM
係咁畀人催我讀書

有咩讀? 我都研究緊

都係入會嗰幾個master
揀啲fm嚟讀

我都諗過，但係好怕FM係香港愈來愈無得撈，in house機會愈來愈少，全部判曬俾agent

你咁講黎緊香港成個經濟都幾大檸樂

你唔見近黎既post佢已經改左做回答新人問題?

佢擺明就係老行尊

我就快1年無開會喇…
死命話有疫情

根本就係好撚大鑊

出年開始會有移民潮, 你試下一個二個draw哂D錢走人, 個市會點? 唔駛多, 十萬人, 平均每人二百萬, 你咪計下條數幾多錢

FM不嬲都係agent 佔嘅市場份額最多㗎啦
但係判咗出去都唔會影響你份工㗎喎
做jll cbre savills 嗰啲有咩唔好
一個盤摺左轉頭又開返一個新嘅

想穩陣嘅做中資銀行同集團既FM囉
中資嘅習慣係唔鍾意外判
畢竟集團要執行政治任務
Perm左只要唔穿櫃桶底唔俾狗咬唔會裁員

我計過，就咁mpf已經大檸樂，90年代果次30萬人走，我當10萬個家庭好計d (果時平均應該係4人家庭，而且1個揾錢。依家就3個人多，但2個揾錢。)

我當情況一樣，都係30萬人走，即係20萬個mpf戶口，呢班人大概係30-50歲，正常最少都有30萬mpf即係600億，所以政府邊會俾大家攞返份mpf

而以呢條數計，如果班中產真係走，政府一定有反制，唔係點掂

我聽呢幾間都仲係不停請緊人，不過今年條數唔靚，大家都凍薪+無花紅

過年過節仲好好福利添

JLL FG低過萬六

但個勢越黎越多銀行批出去比agency 做
淨係中國太平都比曬Savills

仲求緊Apo

𨍭工.
由IT. CSM. 𨍭行Prpt，從企門口學起做起.🙂
你仲未搵到啱心水嘅位？
呢排因年底花紅唔确定，飛紅囂塵，
無形增加咗流動性，應該有機.

請唔請我

「飛紅」出處：
歐陽永叔《蝶戀花》
「淚眼問花花不語，
亂紅飛過鞦韆去.」

我諗依到好多PM行家唔太清楚你做緊既FM係咩，睇D回覆就知
本身以為gws或者ifm係大勢所趨
點知一個肺炎唔止打破office文化，連同國安趕走埋外資
襯早讀個PM Master，FM PM都搵到飯食，可攻可守

啤哥份mpf凍過水了

預左無

我成日同d老細講，不如炒左我，俾我對沖下d mpf

Lm

MPF嗰份錢唔係最大份, 物業同股票至係
走得嗰班好多中產, 一層800萬既樓, 4人家庭, 賣左佢就每人兩舊, 我條數係咁樣計出黎. 未計股票, 現金, 其他資產.
再加埋失業, 百業蕭條. 我完全睇唔到個市有咩可能唔冧

做物管好受氣架，EQ低啲都忍唔到班西客

但就係講冧市講左2年都未冧

冧市指標我只信1個：各位行家請夠人未?

Exactly! 香港幾間FM agent都唔太好景，出手唔高，又鬥低價搶客，點做
FM宜家真係無邊個field隱陣，除咗維修。

宜家啲客換agent換得好密, 出手又愈來愈低, 唔知點做好

以前樓主星期6既7點就會彈起身推post

無力派膠了

佢對帥氣制服既熱情已經退卻左

帥氣制服係留比真正堅持嘅人

訓晏左

呢啲口吻咪係老屎忽囉.
我問聲咁多老屎忽：
你啲個個唔係白紙過來嘅？
你啲一出世就識物管？

正因為呢班廢柴，
驚死啲貭優新人入嚟呢行，佢哋坐唔穏，
亦都係一個因素，使到物管業幾乎滯停不前.

依家呢個大勢，由唔到老屎忽.
狗衝之洪潮已發，敬請自己執生.
當然有優勢，先到已經得咗唔少！

班叻仔叻女 做一排見唔對路 咪又係急急腳走
最後都係老屎忽揸fit

我成日諗，個行頭生態應該改變，依家係做又36,唔做又36, 所以大家鬧hea

應該改做跑數制，出1張通告有10蚊，行1次樓有20蚊咁，等班友咪咁hea

無資源咪hea
個個都想買新野 做preventive maintenance
哪有錢
多做多錯唔出聲唔錯
credit又無我份拎 關我撚事咩
成行臭朵係多得啲OC加高層
仲有學會班老屎忽

又home office

政府工作模式

咁我一個月起碼多兩萬蚊收入

根本io呢個制度就係錯，俾班小學未畢業既人揸莊

good, 做得多野咪多人工囉，其實應該咁玩

aggerdls, 不過我果到算好少少 有啲腦嘅， 上次去第二個盤 學嘢 , 屌班C9真係唔識㗎喎

繼績老人行業咪算囉

講得好⋯⋯樓下班撚樣真係持住自己做得耐就大安止意，呢輪大把後生仔女入去商廈做PA/CSA，識英文又Smart, 淘汰班死老坑

對住你哋班行業翹楚，實在唔知點講.

經濟好時會留低先講

每個行業都有痛點，亦都唔係三言兩語講得清.

其實呢個po開到10都係叫人唔好入行
原因就係我地最清楚呢行有幾垃圾同老屎忽文化有幾勁
要你周身刀又屎pay
你屌我地無用㗎 試下屌下啲oc盤正視物管專業囉

個客話要點打律師都一定要跟唔係就唔出糧嘅 咩專業都死啦

個律師緊係湧io去打喇，唔打邊有律師費收

要呢一行有好人留低，管理費先加五成，有冇人肯制？
俾嗰一千幾百當正自己大爺。講真，一千萬樓一年至三四萬管理費，仲想有錢幫你樓宇增值？

都係嗰句，有料就唔好做呢行。呢行係海軍鬥水兵，閪客對奴工，冇好結果既。你屌都冇用，係結構問題。呢行唔同一般專業，法團惡過管理佬，外行教內行做野，再叻既人都會磨到滑哂。

調返轉講

不如試下立法啲樓default放返曬畀io管囉

畀佢管返一年半載先出嚟搵人接囉

到時佢班io oc就收皮乖乖地畀錢㗎啦

又係制度問題，做多1單維修，個po又唔會多左人工，咁做咩要搞咁多野?

所以要改革呢行，唔應該只係管理公司按大廈洗費分mr, 連人工都要咁分紅，個po知做1單工程佢份糧會多1k, 咁先會有動力

其實我覺得人工低都算，係成個decision making process錯撚哂. 班IO根本係生番黎，有權冇責。BMO講到明唔駛上身既。咁班友咪幫自己R著數。

我呢個月真係俾公司chur爆左，今日頂唔住射波

所以真係要正名io
畀佢地全權管下先

一係就自己嚟食必理痛
醫唔掂要搵agent咩
咁就要收皮跟人藥單執藥唔好指指點點

衰左都會以後指指點點，人性黎，無得改

留名睇下年 萬人大逃亡

好似大家閗長命.

其實exactly係
死症嚟
io鐘意玩嘅都無辦法
香港多閪人
玩爛個場物管咪轉工
點都易過佢賣樓搬屋

使乜啊 poly fm master 都拎到tier 2牌

所以就做成左呢行多數人都每幾年就轉1次場。

呢種生態最大既好處就係呢行唔怕中年危險，俾人抄/走人後一定揾得返相同既工，然後坐2-3年又可以再洗牌

遲下後生仔移哂民 加速老人化

老人行業唔上心
hea做放棄至安心

寧做飲食
勿做勿館

古有張學良緊守東北三省
今有狂人緊守防止眾人入坑

終於甩P

試推

呢排咁靜!!!

年底個個都趕report啦，老細

唔好咁盡心盡力

維持老人工作模式
輕輕鬆鬆又收工

你估洗唔洗又封場

封室內運動場，即係球場同gym room收皮…咁大家會唔會直接封埋會所? 慳返人工水電…

clubhouse員工又要放no pay

無迫佢地no pay wor, 錢都係管理費計埋，做咩咁黑薄d同事呀

慳pt d人工姐

根據多個求職網頁的薪酬統計，物管業的晉升階梯和薪酬若如下：

物業助理 ( Property Assistant, PA )：12,000-14,000元
助理物業主任 ( Assistant Property Officer, APO )：14,000-16,000元
物業主任 ( Property Officer, PO )：16,000-19,000元
高級物業主任 ( Senior Property Officer, SPO )：18,000-25,000元
助理物業經理 ( Assistant Property Manager, APM )：25,000-30,000元
物業經理 ( Property Manager, PM )：30,000-35,000元

ACO人工都已經係APM級

垃圾行業
原來我已經overpaid緊

垃圾管理公司同發展商出價都有距離既

垃圾細公司價

不過都唔輪到廢中樓主

原來我個價已經係SPO 了

我直頭out of range

早輪封clubhouse, 大老細真係要求clubhouse同事清假

我都有叫，唔清唔合理既

高薪管理層

個個都好勁

好彩都叫overpaid

求包養

求比人包養果個包養埋我

物管係咪除非炒大鑊嘢，如果唔係唔會炒人

高咩薪
我而家請SPO, 兩皮半係底價黎，拉勻都28啦SPO

比Ching改張表會點改？

想睇樓主派膠

佢過左隔離post 玩，發覺呢邊請唔到人

樓豬新埸

都冇人傾

順德好撚hea

人工呢？

我係個officer屌撚柒個客都仲得
因為我唔會繼續做

今日話改日六日放平日
聽日可以直頭變一個星期返六日

呢行搵工咁易 叫你大佬食自己

係咪唔係所有屋苑有法團架

唔係

*收得工

星期日都要返工，屌佢老母

我好d, 都係打黎嘈住晒

你喺經理，點同?

第四波了，有冇邊間有得wfh

L字頭 AB team

back office都無得wfh

我地split office, 冇wfh. 但HQ班陷家剷有

我成日覺得HQ就係人黎，我地on site staff係狗

文化

btw city個master執柒左

幾時執

今年掛

今日我老細塊面閪到, 好似我殺左佢全家咁, 我心諗

唔能係掛，仲諗住下年幫襯

呢行前景灰暗人工唔好。

你想係經濟唔好時頂個雞頭就ok既，但經濟好就轉走喇…

除非你夠膽好似我咁，做足十幾年，見2個經濟低位，咁係低位就叫賺返轉頭

dls

我今年fresh grad
返咗住宅物管差唔多三個月
真係越嚟越想走
完全頂唔順啲閪客同閪同事
啲朋友就話不如轉去做商場
有冇師兄教路

轉行

如果做物管轉行，有咩路數揀？

頂唔順經常收工／放假要做野， 招呼呢個果個vip/老細
屌我行行下山都會接到保安電話要處理投訴，又試過半夜打來話爆緊水

轉做保安，做打電話煩人果個報復

我諗到我轉左喇

識人去URA又一條好漢

不過好似無咩前途

做物管轉行, 多數係做自己生意

我見最多轉做工程

咁係工程佬至轉到工程者
我轉春到工程咩

唔係，我見係做物管既自己出黎做判頭接返d物管工程做，講真睇得多我地自己都知價識做喇，夠唔夠膽自己判黎做姐。同埋如果有其他行家俾位埋班，每月幾單細野已經夠做

咁你又岩喎
搵個第二間公司既阿ger一人開一間, 然後啲工程交叉咁判俾對面

咁好易俾icac拉
你知我地行呢d野俾人無限放大架喇

白紙入行，有個19bba degree，可以見咩位？人工有無16,17k?

轉行/fg? 冇可能16K

等睇樓主表演

好想做apo 岩岩TVB又介紹物管

[url]近排多左想入行做物管 我想大家了解多D先入行

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]
樓主開新場

呢度先係我主場

個個轉行都想拎16,17K
又唔諗下 本身呢行人人入得
轉行又算係白紙

marketing呢d通才行業 白紙都係13-14K

我見ifc成日請人好西？我之前做有關客戶服務

如果你入到ifc 希慎嗰d 唔止呢個數添

ICC come on

依個邊有白紙opening
比班fg fill哂啦

好想可以每個星期一至五都穿起帥氣的制服
有冇經理俾機會我入行APO

乜唔係星期6都要返？
你係咪星期六就唔想著

星期6,日係屋著

我俾埋我個位你做好冇？我唔撈啦

你係經理級

我都做到，你點會唔得

我係想入行既白紙

呢行識呼吸都做得
比埋個經理你做有乜所謂

可唔可以請我

識叫救命加2舊水人工架喇

啤哥年尾加人工加開幾多%

求奇每人加一千幾百咪算囉，自己就要加多d姐

肥上瘦下，你懂的

啤哥正仆街

如果果年我覺得最做得野係自己，緊係寫自己多過其他人喇。

我不想努力了

今年大把人都係咁喇

好想做apo

APO

Ching們大家係咪新年前公佈加唔加人工？

我都想轉行,有冇D課程可以讀下

本身做開邊行

Space 個物管HD 讀2-3年

加唔加到3%？

個別，加得多都要向上面解話，叫做人人都有少少，叫對得住班伙記算。

根本就係借d易，邊有影響呀

所以我咪話我公司好撚仆街, 根本今年既開支有多冇少, 淨係做消毒做防疫買多左幾多野

30想轉行入物管有咩途徑 毅進仔一個
睇jobdb好多apo都要有相關經驗同diploma
Send左好多email都無feedback
見有好多Ap其實係做保安野但要番shift
因為我諗住報part time hd 讀上去
求各巴指點下

我都想知 好想入行

依家8大fg都揾唔到apo
自己諗

呢行真係好撚低賤
個個撈唔掂就諗輕鬆轉入嚟

直接讀space HD入會
交錢拎牌貢獻畀啲老屎忽就會易搵好多

撚入到咩
依且無學歷果班做4,5年都16,7k
稍為有條件果班
都轉哂行/入政府

我想轉入黎

好似當依行係廢物回收站、開善堂咁
明明上到pm都4,50k，勁既再上
前景都好過好多行業
係班客閪啲

魏晉仔都想入行
BTW，找左數未
如果蔡英文連任到我炮仗塞屎眼絕不走數
[url

早2日聽到個仲好笑，有條友做開marketing manager俾人炒左，想讀個保安牌就做保安經理，開價4皮

慢慢想
講你又唔聽
你都唔會expect其他行業(eg. marketing, hr)請個廢中做officer啦
你以為班業主開善堂
救濟你班幾廿歲都撈唔掂既人？
咪咁天真好無
一係就做d細公司
年年都16,7k
但做到狗咁
保安都不如

咁我真係覺得我公司係開善堂，養住好多廢人

有個cs manager話想入黎做pm
話有mba

低處未算低
你睇下先啦

Space 好似無hd 得pd 不收毅進仔的

我應該點做

大Ger你又引到人地真心

真
唔通我搵人綁住佢唔比佢郁咩

好多投訴嘈音既人都係咁叫我地同樓上講
好撚煩 一日到黑打黎話嘈
屌 自己搵個鑽向上日鑽夜鑽咪得

睇黎年底都冇人得閒上水

新人返工未

有個返左三日辭職

而家搞緊EV Charging個政府funding, 屌佢老母呢個政府又搞埋D利益輸送, 然後做到我仆街

我無公家車位，要攞d loading位做

呢個funding你無論如何都要請consultant搞, 都唔係你做planning, 等consultant諗好過啦

Ching做緊啲咩多？

處理d申請表

係 不過多數有位俾你續

維修有TO做啦

政府咁大咁多部門

啲租客唔會打比你地個到投訴要維訴咩

咩叫bmo最多玩3年？
留名學野

真係唔知
淨係知過20萬要招標，20%要過大會

伏到懷疑人生長期要人

我都搞緊呢單野, 除咗smart charge 仲有咩公司選擇

管理處冇，唔好發夢，最多分兩邊office番

一分錢一分貨地鐵盤有全職貴賓

做過，唔自爆了

但人工福利冇得輸，對得住工作惡劣程度

看更師就看更師
我有交管理費㗎

睇個post都覺得自己可憐

都黐撚線, 無端端抬部PS4落去會所插電視打機, 阻你係道理啦
係限聚令呢下戇撚鳩者, 啲看更唔識扮識

俾條on9仔投訴
講真，呢d出張通告唔出樣cap相話禁止都仲得，都癲癲地既
咁大個人識自律呀，係都問左得唔得先呀，老馮咁

所以呢行真係狗都不如, 明明係個客錯撚哂都仲要俾佢大條道理投訴
仲要就住個客黎玩

連大Ger都咁諗
我一個officer仔睇完真心想辭職
腥左半年cv想轉行都搵唔到工唉

本身轉行都唔易，仲要呢d時勢就算數喇，坐多1年喇

要睇少啲連登

睇多d連登減壓呀

我老母睇完恐怖醫學，話我d情況好似抑鬱咁，日日唔想返工，又驚電話響，係咪要辭職醫病

我都好抑鬱, 唔駛返工我九成唔出街, 訓極唔醒, 醒左唔知做乜鳩

我好d, 會出街食野買餸，但都係訓唔醒同下午再訓過

想問下如果30歲有個唔關事嘅degree
想轉行係咪係咪可以同時揾ap 同apo
叫價叫大概13－14k左右？thanks

打錯 pa先啱

yes, 無所謂，但要有患上抑鬱既心理準備

thanks如果apply apo
係咪都係offer 14k左右

唔係呢樣咁簡單

大學生，返工日常係上樓幫人睇屎坑點漏水
間中又要幫看更頂位巡樓
初一至初三要返去屋苑扮開心睇舞獅
夜媽媽要返公司巡樓掛名做夜巡
初入職份糧連一個正式看更都不如
隔個星期就要開夜會
陪班阿伯阿嬸開法團會議
要明白做得法團委員，10個有9個都係不負責任9up
唔夠人講就撻你一句：我做義工架咋
咁就乜9都唔洗理，管理處職員食晒
假如你犯賤 咁都頂得順
唔好開心住，惡夢先岩岩開始
因為總有d更on9既同行勸你讀書
洗10萬8萬讀張物管cert
然後成班同學on99打晒飛機覺得物管係專業
專唔專業就自己諗
但人工肯撚定唔係專業人士果個水平囉
扮乜野專業啫？咪又係行內有班老屎忽
成立個濕鳩學會cap班後生仔水
人唔笑狗都吠
最慘係做左幾年，洗濕個頭
走又走唔到
一世到退休都係奶班on9法團袋底
做雞引d客開心，都話可以賺得多
賺夠仲可以洗底從良
做物管？法團永遠覺得你係門口狗
發達唔洗諗，餓又餓唔死
你諗下，將來你要去見女友家長，未來外母問你做邊行
你又要吞吞吐吐唔知點講好
哦，咩話？物業管理？咩黎架？搵幾多呀？
屌，原來係樓下管理處果種呀？
你係女仔既父母，你會點諗？
將心比己，有d野呃自己，係呃唔到一世
趁仲有小小青春，轉行啦

做物管，賤過洗碗
記住呀

最尾嗰段我親身經歷緊
唔好以為係潮文

technician都係工程部

點會有

學到野

樓豬入左職未 玩膠都玩到開10 好嘢

樓豬大ger黎 特登開黎撚我地宜啲pa仔

Director grade呀隨時，刺探你班仆街邊個講公司壞話

黨鐵既朋友呢邊

求介紹我入黨鐵做ger

做ger仲有冇制服

想問下如果樓上滲水落樓下
而樓上又唔比入屋試水
然後下面啲鋼筋石屎又爛鳩哂
咁到底要點搞
建議樓下揾食環唔得就從法律解決?

幫佢報埋食環都無所謂，報左就係食環事唔關我事

香港無一個行業比物管更on9
大學生，返工日常係上樓幫人睇屎坑點漏水
間中又要幫看更頂位巡樓
初一至初三要返去屋苑扮開心睇舞獅
夜媽媽要返公司巡樓掛名做夜巡
初入職份糧連一個正式看更都不如
隔個星期就要開夜會
陪班阿伯阿嬸開法團會議
要明白做得法團委員，10個有9個都係不負責任9up
唔夠人講就撻你一句：我做義工架咋
咁就乜9都唔洗理，管理處職員食晒
假如你犯賤 咁都頂得順
唔好開心住，惡夢先岩岩開始
因為總有d更on9既同行勸你讀書
洗10萬8萬讀張物管cert
然後成班同學on99打晒飛機覺得物管係專業
專唔專業就自己諗
但人工肯撚定唔係專業人士果個水平囉
扮乜野專業啫？咪又係行內有班老屎忽
成立個濕鳩學會cap班後生仔水
人唔笑狗都吠
最慘係做左幾年，洗濕個頭
走又走唔到
一世到退休都係奶班on9法團袋底
做雞引d客開心，都話可以賺得多
賺夠仲可以洗底從良
做物管？法團永遠覺得你係門口狗
發達唔洗諗，餓又餓唔死
你諗下，將來你要去見女友家長，未來外母問你做邊行
你又要吞吞吐吐唔知點講好
哦，咩話？物業管理？咩黎架？搵幾多呀？
屌，原來係樓下管理處果種呀？
你係女仔既父母，你會點諗？
將心比己，有d野呃自己，係呃唔到一世
趁仲有小小青春，轉行啦

做物管，賤過洗碗
記住呀

我都有in過MTR apo 可惜可能fg 冇請到

有啲誇張左
不過大致上係事實
一份文職有風更你都知咩事啦

其實係咪真係文職來
有fd做緊係咁屌個濕鳩電話成日響
然後又有啲怪人落來左投訴右投訴
基本放工6點之後先可以做paperwork
每個月一份會議紀錄成4，50頁
仲未計其他濕濕碎碎嘅通告回信
晚晚要做到9至11點先走到

睇盤姐
個個盤唔同玩法

如果個盤咁西，緊係走喇，等d 19 委員知咁做係無人會打呢d工架

有冇物管同行 諗住移民?

就快過試用

呢度風涼水冷好難想走

最後一日都要ot

ks ato 23-25 to 25-27 sto 30頭
大時大節冇得早走

to 係咪grad e上？要幾多經

樓豬新一年入行做到物管狗未

LM

有c 牌可以上到咩位？？

唔知 我呢d兩年經to仔

無得早走

無用架wor, 物管幾可要槍

電牌

保安牌
電牌有c牌撚洗做物管呀，出去揾好過喇

恒益偉邦如何？伏唔伏

物管比狗做

無呀 見加拿大好似 物管都需要人人
諗住睇睇有無同路人有諗法 可以集思廣益 討論下咁

lol 巴打背景係點？
成家立室有哂資金？

😆😂我都係...爛命一條

你去做寫意農夫啦
做睇火佬搵唔到食架

我未研究到究竟佢真係要pm定係要bs…

點都好，我地呢行d野要好貼地，去加拿大既話英文唔好就唔洗諗

我問過, 佢要既係FM, 睇大型設施, 機場, 倉庫嗰D

去喇

點睇d 30幾年樓齡由房署轉為法團
物業管理公司轉左幾手既盤

好難唔西

講錯 應該係近40-50年
仲要係幾千個單位既大村
D鑊氣野拖左4年 不斷卸膊

咁更加唔洗問喇

D住客要係天台裝太陽能 屌

想轉行

咪忍做啦呢d盤

why

我一早主動揾左間相熟既公司免費出報告

想轉入黎物管?

好耐冇見啦大家

係 原本做咗幾年冷氣維修 但家陣想轉行但無學歷

冷氣咪仲好搵

唔係要degree咩

唔好再呃人入行啦

樓豬係經理 請唔請我呢條廢物

年經
HKIH 定 CIH
求腸教

其實主要睇你老細係邊間

好想成為一位apo

HKIH 上面啲人係咪個個都老到做得人地阿爺

識個fd 大學生 海關散仔唔撈走去物管都有個主任仔做
吹到兩皮幾 佢又無相關經驗 想知真定假

政府工都唔撈？咩玩法？

咁要睇係邊間啦
但正常佢無呢方面經驗 又會肯請佢
二皮幾嘅話 有啲難信

利：鳩估 物管人

條友吹到做過紀律部隊吃香加大學生所以人地請

呢行不嬲識人好過識字

唔出奇
老細ok咪得
本身呢行都唔係要經驗豐富既人...
你識講野，鎮得住啲客就得
好多都係中途轉行
但海關唔做做物管

APO! APO! APO!

聽日大家可以再次穿著帥氣的制服

保安 > 高級保安 > 資深高級保安 > 專業資深高級保安 > APO
想入行人士可以參考上面條路咁行

白紙入行或轉行基本入職程度

保安 (中3或以下)
高級保安 (中5 - 中3)
保安第二副IC (中6)
保安第一副IC (毅進等基礎文憑)
保安IC (高級文憑)
APO (學士學位)

如果冇學士學位 請由保安入行做起

由保安開始 再晉升到APO
人地得 你都得

請問如果有保安牌加文科degree學位，入行大概可以做邊個位？PA定係APO?

最近比較少APO位 由保安做起先 等機會入PA / APO

BTW 你學士咩科

就快過年 大家快D入行做保安 逗利時

有咩公司可以推薦吓飲食裸辭等入行 qas已讀完

依家就係搵都搵唔到

做咩覆條假膠

認真咗

完全唔見有

下 我講既都係實情

大把啦 上勞工處

建議新人 首選住宅 俾人屌慣先

見保安多

做住保安先啦 唔緊要

咁高人工

咁你想幾多人工???

[member]3年後係政府註冊咗1牌或2牌，唔知會唔會被當成公職人員唔被持有BNO[member]

有冇機會轉pa

今年有無物管公司唔出 bonus?

sor, 睇錯

呢行正垃圾

成半年都未做到apo
一早已經係行內人 仲扮緊

如果考慮轉行，本身學歷得HD，修Banking。
入職會唔會比較困難？
如果可以，又有咩位可以選擇？

現時做緊普通公司Accounting。

樓主一直都答緊
保安

係咪佢講果個表？保安ic?

真心唔識⋯

等大ger 上水教啦，勿信假膠

保安識呼吸就ok, 可以做住嚟搵pa/apo, 但你得hd 搵到pa/apo就做住先 除左呢到提過最伏果4間

點解你會想轉行入物管??
如果真係入行 我諗你要時間適應下 你對住嗰班客 真係會當你狗咁駛

聽公司啲姐講，做物管好景，又多野學，將來發展有多啲機會，所以想了解一下物管。

你咁易信人做呢行慘死9次都唔掂

你本身做緊物管back office? 唔係既話佢地又知咁好?
你考慮一樣野back office同front office既文化同埋面對既野好唔同

唔係啊，純粹普通會計公司入數仔一個。
個啊姐以前做過工程公司，佢講既。

佢口中既物管 係FM?

佢話平時係我地自己公司果橦商業大廈行出行入，乜都做既後生仔。

咁商廈又係比較好做既

所以我都係了解下先

唔好立亂轉行

看更咪看更 物咩管

以前起啲高級大廈做過PT保安 幫人按樓 早上好撚多OL

仲慘過看更 D野看更搞唔掂 物管就要搞

而家係SPO?

無做啦 pt 黎 啲暑假工咁

唔係按樓 係地下按門鐘

點解唔做埋物管

fm 其實好唔好做？

好做過pm

學野方面呢

另外fm 有咩類別既facility thanks！！

thx 師兄

有咩property 咪有咩facility

醫院，實驗室，銀行大廈呢d

過年後想轉工

轉工 / 轉行

想問下係商場著住件
既唔帥氣又唔啱身嘅西裝佬
係保安定係物管來

保安…
物管會好似狂人咁帥氣

成日見果類禿頭西裝叔
企係啲cs附近
仲以為係樓主口中所講嘅帥氣apo

呢行真係好撚戇鳩
已經無人睇得起你呢行
仲最鐘意搞辦公室政治互鬥

連保安都搞埋一份先好笑

[url]

googled 原來有個圍爐區

FG唔係讀物管想入行 做過兩年pt會所(唔知算唔算物管)
學士學位一嚟就apply APO是否太大諗頭？

無諗都唔好諗
你都叫hi過下物管d邊皮野，都知唔好做人工又低架喇，點解仲要走埋黎呢…

其實行行都辛苦架啦，我又無咩技能/專業，咪諗住不如做起碼自己掂過下嘅物管

無技能就去考d金融市做銀行，再唔係教書，再唔係揾d跑數既工，我人生其中一樣做最錯既野就係無跟d同學去銀行做，為左唔洗跑數而做物管，呢個決定錯到不得了。

點解你咁後悔？發生左咩事？

揾錢少過人，又要俾人睇唔起，但你明知佢地班人有一半其實係弱智放我係佢個位我一定做到佢地上司

有d做左十幾年，疫情前仲係揾得2皮幾既都串我保安。依家佢減到唔夠2皮/變埋pt 工，仲係到串串貢

其實我其中一個想做物管嘅原因就係因為佢唔會受出面市場影響，瘟疫金融危機物管都唔會受影響，同埋我又無乜朋友，都唔太驚會比人睇唔起，ching你都唔好太在意人地睇法啦

咁無疫情就應該跳出去唔好做呢行。

仲有，做呢行會俾個小學未畢業，盲字都唔識既主席話你d信既格式錯，佢自創果套先岩，到鑊左佢就會話你做錯野出錯信

呢個好好笑我之前返會所都見過啲濕鳩業委開大會(佢地嚟會所開)，然後打哂交嗌哂交笑到我傻最經典聽過有個呀叔比人屌完老母後講：你屌我老母我屌你老母呀屌你老母

然後個經理就會得到一個罪名：無能力有效控制會議

Ching你係經理？

係

Ching請唔請人

請保安

呢輪睇JobsDB, 好少M grade工

退休炒股好過

我都請緊夜更

啤哥你應該坐底40k都要比佢地笑

所以我真係覺得自己好可憐。

佢哋做銀行咩位
我都想試下in
但我都好抗拒跑數

100 條女
點約？有冇下文？

嘩 比連登仔更癲

算啦 而家你可以笑番佢哋變 pt
同埋綜合各方資訊，移民嘅轉行重災區係銀行，等你哋去曬外國就好睇啦

APO 人工有冇20k?

呢啲傻人 直接咒佢比人裁員啦

何以見得移民重災區係銀行呢?
佢地成班都話無錢唔走(其實係揾唔返)
反而物管我見多人走，反正揾得唔多，走都無所謂

呢一行閪到一個點, 係幾乎冇人返工覺得開心

乜返工同開心有關係架咩

係移民嘅轉行重災區

都啱嘅 冇嘢輸 半藍領半白領

物管經理乘巴士遭搜出士巴拿及噴漆 獲證工作所需 罪名不成立

支持物管手足

如果唔係坐盤，真係有機會架

我以前做過1個盤，約維修係6點後，我攞架生上樓自己做簡單維修

想入行讀個物業及設施管理專業文憑有冇幫助？

見pa都唔請

有得揀唔好入

點解

你中意日日俾人屌咪做

Director人格分裂？

物管比狗做 btw lm

樓主入左行未?

終於有interview，想問下in物管APO位多數會問啲咩

物管工程最好做

講笑咩

人工低出面一大截

咁多人想入行

```

可以考房署HO，頂薪有5皮fat fat

物管新丁
聽投訴聽到崩潰左

完全係想叫你拆左幢樓去啦屌

做左幾耐

想入行既師兄 加油

以前成日撚鳩啲主任
日日催工程催催催客屌就推主任出去食

穿起帥氣apo制服

工程撚得起
連PM都唔夠薑屌工程 區區PO邊夠玩

支持新人向呢個目標進發

而家市道唔好，係唔係好難入行？

市道幾好都唔關物管事
多人爭就係既

今年我都想轉公司

你高薪厚職都走？

我地做開既係另一條隊，基本上都係唔難揾。

香港大撚把性冷感傻閪

性冷感關物管咩事?

回錯post自膠

香港大撚把每日投訴傻閪

我唔投訴你邊有野做
你保安嚟渣
我個個月交咁多管理費投訴下有咩問題

陳先生要求管理處作出跟進

你地管理處成班都垃圾黎 都唔跟野既

明明同一間公司黎
保養同經理開大片
日日開會比說話對方聽

呢行多廢老，鐘意內鬥多過槍口對外

跪求offer

勁過我我都想做senior